閆麗夢：正準備科學報告，去證明喺實驗室製造COVID-19係幾咁易

其他指控都好嚴重
港大實驗室都係同who有關
兩個教授都有幫who手
基本上等於話港大教授同who一齊隱瞞疫情
潘烈文仲要死亡恐嚇下屬

港大

佢有冇twitter？

推

港大百年聲譽玩完

無。有都係假冒她講過。

複製好容易
代表D咩

tui

沒辦法 染紅晒

教埋我地整

阿蛇係專家？

人造病毒easy job
港大P3 武漢P4

變撚咗反人類研究所

代表佢知道基本既合成方案

大家開始明白 點解trump一野 就要對付港共

除咗最後一段係新其他響FOX News 個頭15分鐘講咗喇
其餘3:45放得未

做到就證據確鑿

Virus made in wuhan China

呢個病毒 一般家庭主婦都整到

仲唔仆街

港大有部機，大陸入唔到口，但香港可以，無果部野係做唔到武肺

姐係..............

特定變異同合成要幾多process同condition先得
好容易又唔見你做下?

HKU真係世界知名啦

係就快

推呢個！！！

閆博士好波

好想屌佢

美國會唔會拎香港嚟報呢個仇

糖呢，要兩茶匙

其實佢個姓點讀

係報都搵中國報先啦

人地問緊好容易代表啲咩

Push

唔知點解諗起「糖都係兩茶匙，仲有啲橙皮添」

閆博士快啲binc

美國一定要24/7保護佢

美國醫生和外科醫生協會起訴FDA限制硫酸羟氯喹對治療COVID-19的使用

嚴

真

仲有啲橙皮添

點解唔揾出名嘅報章做訪問

我諗好容易係佢有果條人造病毒formula
但係最難prove 就係支共點樣direct HKU 去做依件事

屌 好似好好睇

留名

push

班農

找數啦！共畜！

好勇喎佢
真係唔驚架

WHO 港大 中共

電視節目有好多種

Lm

孫大炮讀過嘅香港華人西醫書院

做乜鳩又要講啲唔講啲扮有料爆
你係真係知內情既第一個送你去坐監

港大表示唔撚識你喎..

條友吹大咗

條女真係好撚索呀!!! 好想廝開佢條裙，一手扯撚爛佢條底褲 !!! 一口吸落去佢隻美鮑仔度係咁吸啜!!! 條利伸到最盡把佢陰道內所有蜜汁同閪屎全部奶乾淨!!! 連佢閪邊o的油都要奶埋!!! 兩隻手大大吸手狂搾佢對大波,食指同中指用70%力夾佢奶頭!!! 再轉身放條巨撚入佢個口度!!!頂佢吊鐘!!望住佢流眼淚個樣時， 再轉身用100%力度一野屌落佢個淫閪度!!! 之後插完屎窿!!!!再插佢個口迫佢食返自己o的屎!!! 屌緊佢個口時,用三條手指插入佢個閪度係咁了!!! 最後插到個閪最盡射精!!一定要搞大佢個肚!!!

藍絲：「病毒係美國製造，咁佢係美國當然製造到出黎啦」

其他科學家真係唔識咩

Twitter見

你地啲五毛

合成到代表唔係偶然，而係有完整既合成方法製作完全一致既病毒

萬事小心

真既話 KONG U 個名

總統大選前幾日先再爆多啲，侵侵會唔會贏硬？

咁要睇佢點踢個波陰民主黨一鑊啦

藍屍 + 保皇黨 + 支共 : 好嬲好嬲

人類科技已經製造到病毒

新中國聯邦

大閆生

快公開食譜！

爆埋拜登同支那生意關係密切

武肺係改seq

應該勁多大學生都識做

但係閆麗夢受到香港反送中感召

小心啲講野🤏

硬係覺得呢條女唔係好信得過

合成中國肺炎方法有好多種

最多叫合併幾種大自然已有既病毒成一種病毒

人類科技過多幾百年都未必能‘製造’全新既病毒

其實點解呢個人會無啦啦爆中共大獲?

What do you mean?

翻譯:我知點整，你估下我係邊度知既

閆麗夢好撚正, 身材又好

我相信佢已經交代晒所有野俾美國政府知，宜家公開資料嘅節奏係政治盤算，有人望到實成個流程

如果俾返同一個廚房，同一堆產地既材料
應該任何一個廚師都煮得返同一種味道
但係唔同廚房唔同產地
就要熟手既先煮到
應該可以咁講

將不同病毒片段打落同一粒細胞度整Hybrid?

睇嚟想慢慢煲起件事
因為左媒報導唔多
要炒得起有難度

Puah

吓？鳩up當秘笈？

製作武肺只要需要病毒的排組，1月10日中國已經公開咗，你可以用唔同vector甚至只需要一款vector盛載武肺排組，transfect入去Vero cells或者其他合適的細胞，然後過一至兩日攞細胞的medium，就可以製造到武肺出嚟。

請問邊個步驟需要用上大陸入唔到口要靠香港入口的機？

鳩up!

黎料 等睇中共收皮

多謝戴教授以及所有泛民主派嘅努力

未睇晒

首先你要有個backbone

人體鍊成

咁又未至於, 佢係有料
但有D位誇咗少少, 利於佢話自己食緊HCQ嚟放武漢肺炎搞到極容易俾五毛discredit佢

快D搵幾隊FBI貼身保護佢

你講緊咩

純講邏輯，容易整唔代表係邊個整....
其實呢條line約搞越爛，學術角度呢啲證據真係唔係證據，只希望政治角度點都可以煮死共黨

如果佢真係做到=武漢肺炎係人做病毒 仲有 係出自支那

又好似有道理

要搞咁大壇野
任中共點插針都好
應該全個實驗室上上下下都知
總有本地人知
咁都漏唔到風聲？

知點整，齊料就易整，你冇嗰種原料點會整到

幾時黎個國恥日宣言

要推.....
如果佢講嘅係真 CCP都幾難走得甩

除咗fox news其他都係親民主黨

咁當初整隻病毒出黎冇整埋解藥？

長知識

擔心佢既安危, 會唔會俾人暗殺/被自殺?
有無人保護佢?

其實有人放風話11月已經爆緊，袁爸爸個YouTube個版本話，先唔小心係實驗有意外洩漏，個零號病人出咗去，之後死咗，啲人去喪禮再爆

佢而家係美國有班農睇住應該無事掛

約 越
普通話拼音
依個acc又唔用得了

會唔會就係transfect果度難搞呀

真係做到 咁就真係CLS了

唔怪得支那 已經乜都唔理
俾佢爆左出黎 除左反面真係唔知仲有乜做

相主心生

人地專家要用半年去合成你咪撚d五毛啦

無錢就用calcium phosphate大法（其實甚至係最好的方法），有錢就用lipofectamine/fugene....各式各樣transfection reagent，再唔係就electroporation。

其實有無可能呢條友係同中共夾埋？

嘩
仆街

其實有冇人唔信佢講野

佢講番個科學家講啲野咋喎

我反而想問佢邊一句說明有講出病毒係由實驗室而黎？

揚名國際

留名等睇包膠

麗夢屋企人應該未走，一定公佈唔到。。。

721831101111

由佢話中共高層因為服食hydroxychloroqunine因而唔會染上武肺起，依個人的可信度已經跌至負數破產。

會唔會攪個公開聽證會？

港大沒事兒

fake news味濃等睇連環相撞gif圖
做到出黎先算

走去美國做COVID-19 再洩漏

Med Camp有個State Key Lab for ID

郭文貴之流

閆博士早啲公開晒啲資料就早一日安全啲 大家都知支那人專精滅口

對腳玩成晚

呢個post要推呀屌

Prove到係人造已經好夠做

藍：所以美國造出黎真係好易

好多鬼佬病毒學家仲死撑大陸個套病毒係自然生出來
一來可能收左大陸錢
二來最重要係成件病毒流出事件證明左病毒學呢一科嘢嘅存在就係錯誤
日日玩基因剪輯
砌堆超級病毒來話可以提前揾cure
跟本佢哋唔砌隻超級病毒自我進化可能性就低到飛起........

內行人

聽到8:58好想喊

超級英雄

出左科學報告咪知誰是誰非

我意思係如果關中大P3實驗室事
我哋呢邊應該一早有人爆料

好驚佢被暗殺

先唔講多項clinical trial指出HCQ/CQ無效，就連學術文章都有證據指出HCQ/CQ對治療武肺無用，我都唔明嗰啲醫生痴咗咩線。

唔理Clinical Trial同學術證據的話，望一望武肺的基因排組，佢S1同S2之間的位置有一個polybasic cleavage site，可以令武肺唔需要經過endosoal/lysosomal pathway都可以繼續繁殖，試問HCQ/CQ係依個情況下點抵禦武肺？

痴L線！

下

風起了

望一望學術界新聞，就可以翻查到巴西班科學家聯署向自然Nature出版社求助，話巴西政府施壓要佢哋偽造CQ可以對抗武肺的臨床證據

同埋睇番我之前嗰個回應，反駁到每一點的話我無話可說。

問題係 如果佢啲野真係咁爆
唔係應該重點保護佢咩

但呢個女人重一路去唔同節目訪問
咁都冇比人暗殺？

條片最尾佢話好簡單㗎喎 唔洗咩High Tech Lab都整到

咁開波未

聽下閻博士講點樣防暗殺

可能佢講係Ctrl + C 加 Ctrl +V 個隻

核子手段

但如果配合Zinc 用呢？ 你俾條link 既Comment度有人舉左例子話對於初期感染係有效咁。

利申：外行人，純粹好奇

你聽到佢話食CQ嚟防武肺之後，你仲信佢係有料？

佢係真係有料就唔洗吹啦
走去美國想靠光環攞綠卡，搏上位
之前話好多證據，好多證據。但咁耐都只係上新聞，炒作
分分鐘搵個ive仔呀豬呀狗都講得

其實你理佢堅定流

係中共派去又好

或者美國搵個媒出黎屈老共

呢一刻個優勢都係侵侵果邊

佢愈高調就愈安全 所以一定要不斷見報有熱度

現今無一份學術文章有證據指出Zinc+CQ可以抵抗/預防武肺

港大玩撚完

含大香港第一

推到港大 同中國收皮

我份fyp係基因改造一隻病毒，我可以講係幾容易，連一般大學lab都做到嘅野黎。

香港大學變美軍空襲目標

佢點做？又話佢喺hku 只係知隱瞞

又咪大把人爭住讀

好睇了

蘋果好似無報？
我見佢既事，好似好多主流媒體都無報

做到都只係證明到隻病毒人工合成到姐

Pish

拿 咪撚9up啊等緊睇你表現㗎 認真啲

改呢樣野本身緊係易
但佢話可以由頭整番一模一樣既出黎
呢種highly specificity先難, 用咩種, 咩condition咩seq都要知

其實真心你都幾痴線
我話無一份學術文章指出 Zinc+CQ可以對抗武肺，你就貼張CQ+Azi的paper截圖出嚟，九五搭八。

你繼續咁散播胡亂消息，有咩為？

push左先

正路係FBI 24小時保護

因為冇料到

港大呢轉係咪要搬石頭同隻腳出黎

閆麗夢除眼鏡應該係一個靚女

多謝你提供twitter笑話

支共

老老竇竇, 真係有數據話係有效治療, 仲要係cocktail therapy而唔係單單靠HCQ alone.
所以我都幾詫異佢話食咗可以防武漢肺炎(咁仲駛乜封城駛乜整疫苗)
當然佢如果quote返更多數據就更有說服力

正如大紀元反共還反共, 但唔該實事求是有碗畫碗有碟畫碟咁講返D事實喇萬一有人食咗出事支共五毛水軍一定洗版煽動班左膠discredit返佢咁佢之前對支共D指控都會受重大挫折

陳同佳2.0
獨力影響全世界

其實CQ可以治療武肺的理據係咩？

轉換lysosomal/endosomal pH已經證實無效，唯一的用途就係令細胞吸入更多Zinc?

連基礎理論都無就強推臨床，我都唔知究竟係好事定壞事

佢啲言論好多都有破綻

真係証明到等同宣戰
人地國家死左咁多人
不過睇死支那死口唔認

唔好再吹奏呢隻藥，佢對於武肺係冇用嘅

真正英雄係佢唔係李文亮

HCQ in-vitro 係有antiviral effect.
但有clinical studies話無食:HCQ alone:HCQ+azithromycin 成效分别唔大

應該仲有更多paper可以參考

舟山蝙蝠病毒係與Covid19最相似嘅病毒，得PLA先有。石正麗做咩spin去佢偽造唧BatG13? 喺強國新聞同埋學術界都無人提舟山蝙蝠病毒，呢個都係強有力證據。

無論係咪LAB做出黎,個病毒係中國爆出黎係事實中事實, 唔可以FF 美國特工, 咩MISSION IMPOSSIBLE呀, MI6特務 水隻病毒入去, 屌你DBZ布歐整隻毒入去
攪到世界人人都有影響, 相信中國係會負責既, 無論金錢定生理

點解？

制裁港大

羥氯喹療效醫生系列證詞之二：布萊恩·普羅克特醫生使用羥氯喹治癒率高達100%

in vitro有effect係因為用vero cell

20200729納瓦羅先生分別連線GMA以及CNN為羥氯喹站台！1/2

1.羥氯喹用於早期治療能降低一半的死亡率
2.現在在FEMA倉庫沈睡著6300萬劑羥氯喹，足夠400萬美國人服用
3.納瓦羅先生表示不清楚福奇博士對羥氯喹有什麼想法CNN為羥氯喹站台！1/2
（GMA部分）
1.羥氯喹用於早期治療能降低一半的死亡率
2.現在在FEMA倉庫沈睡著6300萬劑羥氯喹，足夠400萬美國人服用
3.納瓦羅先生表示不清楚福奇博士對羥氯喹有什麼想法

1.納瓦羅先生反覆強調這是65年的老藥，在醫生的監督下不會傷害身體
2.納瓦羅先生讀過超過60篇論文，裡面的證據證明羥氯喹在早期有壓倒性效果
3.納瓦羅先生：如果最後我是對的，那麼成千上萬的美國人就將死於媒體和FDA妖魔化羥氯喹

[預告]星期一需極大量法庭聲援手足 (71案,民族陣綫TATP案,上水1113案,許手足刺警頸案,工程巴案等不計其數)

你呢啲同網上啲penis enlargement推銷證詞冇咩分別，仲拎出嚟柒

現時比較有科學實證嘅係ribavirin、interferon-alpha、remdesevir、dexamethasone，而後兩隻應該係主要重症先見效。

咪撚玩膠啦
影響討論質素

想問下 係咪自然生成同人造病毒 只要揾到排組就可以複製出黎? 咁有咩方法可以證明到係人造病毒

期待

係揚威國際

閆女士

畀link喇
NCBI果炸
btw 果D係之前既research, SARS 同武漢肺炎入侵既pathway唔同, 所以第三張paper講ACE2既比較過兩者既affinity未

publication link please

唔好再亂post喇, 混淆視聽
HCQ係approved for RA treatment但無clinical data for 武漢肺炎囉

in-vitro嘢你當in-vivo
係咁滴露/火酒都殺到隻毒喇, 你唔隊支70%ethanol落去

有排組的確就可以複製病毒。

我都唔知有咩科學方法可以證明係人造病毒。

唔好再覆佢，舉報spam好過。

啫係其實證實到的機會好渺茫

基本上無可能用科學手法證實......

只有齋講或者用人證證實，但現今講求實證，齋講的公信力......基本上係零.....

唉 全地球都知係佢整 但就係唔可以捉姦在床

病毒爆發肯定係源自中國，但人為定自然而來，真係好難講

屌佢老母佢係咁洗法同五毛死雞撐飯蓋越講越柒一撚樣

係..病毒專用3d 微生物打印機
可以打印出病毒排序再注入營養活化
呢類人工病毒致命率唔高
但傳播率極高

傳播型病毒好難人工製造，但因為中共背後研究左好耐，掌握到好準確既技術先製造到基因

準備幾撚耐呀？

即係香港製造？

病毒不嬲都可以複製架
要宿主之嘛？

係咪P4 leakage 都無我知，永遠嘅謎

心涼 稱霸全港咁耐終於要收皮

或者佢已經豁出去呢
佢屋企人係清醒嘅, 富正義感嘅
好應該好好配合犧牲

閻

腥港大學

RTRT!!!

721

搞搞下一陣變香港啲蝙蝠傳上去支國

睇到呢句心都寒一寒

其實佢證實唔到乜

留名睇炒車 如果真係咁 cia一早有晒料
佢都幾難咁高調講

成個post最有料係你
但連登仔不願面對

呢條支那女人講既野 可信性極低
咁多主流媒體都保持距離

連登仔信到十足

無錯我係用國語拼音打中文，但純粹因為從少到大真係唔識亦唔需要打中文，因為連登仔唔鍾意睇英文先咁打
多疑係無問題，但邏輯係無bias既
利申：CE中文差啲唔合格，同學之間用英文溝通，宜家係日落國工作，好耐無用過中文

呢條博士似係為左走佬去美國耍手段姐

連登仔腦荀都未生埋 信到十足

可摸耳娶佢做老婆

中國香港大學

唉，我都好想認同你，但呢個最多係政治層面可以用既證據，學術上呢啲真係什麼都不是。要整病毒有CRISPR真係好容易，but that doesn't mean anything。西方社會尤其學術界真係好rigid, 好多野都講證據，唔知可以聽下袁弓夷最新既片。

the latest phylogenetic analysis point to pangolin as an intermediate host between bats and human, but again that doesn't prove that the virus was not created in a lab. Some statistical methods exist to detect possibility of human-interference on the genome/ data, but with machine learning techniques, it is quite plausible to gas pass those relatively simple tests.

after all, the prime evidence (animals/ environmental samples) from the wet market has been destroyed already - we may never know the truth.

利申：醫學界但非lab-based；講學術野我都係打翻英文，費是比人歧視中文差

其實thru郭文貴嘅platform講 可信性真係大打折扣

屌連續幾個大型RCT都consistently showed no significant improvement in clinical outcomes, 點解仲有人會以為有用
講咩mechanism都曬氣，比個例子各位巴絲，dementia 藥，lab-based “有效”既有過百種，過倒phase III 而又安全用得既得返4-5隻
係RCT/ epidemiology 面前, mere mechanistic evidence is nothing more than hints for further investigation.

get pass those*

嘩屌

幾時開戰

pudg

Pushhhh

到時大陸屈係港大整毒

港毒暴徒

P.S HKU 公共衛生同Microbio不嬲分開研究，記住唔好攪錯，袁國勇果team唔係隱瞞果堆

(ORIGINAL_ARTICLE)

支持閆博士
玩命
閆博士變左黃絲
佢都知示威者disappear

喔 政府講聲佢唔係中國人就無事

講樣有趣野大家知下
我細佬老婆係佛州做醫院護士

果邊依期大爆一日可以10000單
早係2月都知果邊好多人中，
軍人一早中，好多人死左

但係果邊做醫院都知一個唔政治正確
傳聞，係食hqc 可以防中武肺
特別係浸浸推介食hqc
更加俾人反對食hqc

食左hqc唔中機率好高，
點解有依個傳聞

因為食開hqc班長期患者
基本上係無咩中武肺
係美國咁高中獎率，咁多人中
而食hqc患者唔中先有人注意到

hqc依隻藥副作用算無咩啦
使用左幾十年，劑量有晒實際安全指標
就算食左都無大害
最重要唔係專利藥，新藥，好平。

係陰謀論睇，反hqc有利益，
如果hqc得，藥廠會損失天文利潤
同埋，武肺主要死老弱窮7果類人
唔醫順手清洗下人口

做野入過hku實驗室 裡面9成大陸人，果度做嘢d人話 香港人依家好難拎到一個位

hku幫大陸做黑手套
偷偷咁做左危險實驗唔出奇

hku同實驗室同批人員
都係大陸一早控制左自己人

我地有超夢夢

開頭我都覺得係唔係吹大咗
直到我上啲中國網唔比討論閆麗夢
我就知道呢單野唔簡單，條友有中共認證

認證左

Some statistical methods exist to detect possibility of human-interference on the genome/ data, but with machine learning techniques, it is quite plausible to gas pass those relatively simple tests.

Why machine learning matter here How does it help to get pass those simple test? You can just give me the literature, then I can read it on my own.

Source?

好似睇戲咁

所以口交部最初都要spin去科學界，佢哋都幾有自信喺科學界呢個問題幾乎可以無解，加上科學出版界話語權都係資金利益集團把持，佢哋好容易控制到，爭論幾年都無會有結果。幾年之後美國世界都淪陷咗。
呢個最重要係一個科學+政治問題，唔好等待攞齐科學全部證據先可以動作。對待ccp罪大惡極政府，係要「有罪推定」，我哋合理懷疑，你哋要開放所有lab俾我哋去調查。科學嘢都係需要實地勘查，冇調查又談何科學談何證據？

琴日睇袁爸直播話可惜佢哋唔算係第一手資料/証據，中共滲透世界咁耐無人爆都唔出奇，睇下條友肯唔肯出來，反而係澳洲個邊截到一手資料唔怪之得之前澳洲出聲話要追究

有新校長個刻已完

拎in vitro data黎講真係哂鬼氣

港共大學

鳩噏？

一早block左
一睇番
Block 得無錯
散播假消息
打擊可信度

不過香港死 中國都會死

而中國成日強調Hong Kong is China. 所以搞香港=搞中國

一睇到個post咁多五毛狗亂吠，立即覺得閆博士非常可靠

即係港大都做到？

HKU今次真係上神擅啦

好撚癲
佢真係做實事

無可能
一定是假的

有罪推定就比人屌03伊拉克翻版
不過你最尾個point係啱
我都係咁同d幫中國搵藉口嘅外國人講

香港買唔買到hcq?

不過條女有d怪
佢痴文貴 路德班人再聽佢講d野同美國右翼套narrative好接近
我覺得有機會係有人搵佢去玩陰謀論

唔好鳩up 呀拿

要佢拎到證據出黎先
唔係講乜都無用

大學做project base果啲係無你地想像中咁多人跟一單野，一個「研究中心」好多時講緊係間房仔甚至係一個大房入面間兩三張檯....
通常一個project一個教授請一至兩個博士生助手（通常得一個，睇筆直），比低啲資料然後個助手由佢自己研究，每星期check一兩次進度（都有聽過有啲癲佬日日check)

佢上路德到一齊講埋deep state堆野搞到我覺得信唔過
可能係拎黎推反支narrative

呢d傻西同d藍色群內d豬西隊友一鳩樣

科大MCPF都引進左一部nano scale 3D microstructure printer,係未差唔多既野

見佢地又係著防護衣先入得間房用果部機

聽過注入營養液去印

你己犯國安法 小心有人上門

Heisenberg

靚女，我都想。

其實間接證據已經有
淨係講人傳人同愛滋基因已經講唔通

係咪即係叫柯達生產原料果隻藥？

一路都有d奇怪
左媒係提都無提
一search唔係右翼嗰堆網就係華文媒體
呢d無source無證據verify唔到無問題
但佢連有呢個allegation都無講過
Nyt wsp呢d鍾意搬journalist standard出黎講
Which我都唔覺得係有問題as long as their standard stay the same
好似上次Biden性侵單野就出現問題
都係件事搞大左先開始肯講同為點解咁遲先報解話
但問題係侵嗰邊柒嘅佢地又唔會諗咁多報左先講
所以應該係佢地直頭怕幫左右翼陰謀論宣傳
而對呢類同右翼陰謀論有overlap嘅野hold to a higher standard
而我話呢條女係比右翼拎黎roleplay都係純粹估
因為班農 文貴 大紀元 佢地不嬲有咁玩開
新聞角度黎講就未必道德架喇
但佢地的確係用呢d招數建立到美國右翼一個反支嘅following

其實都幾正

日本富士又係菲林轉製藥, 柯達又係一樣.
因為製造菲林時要既程序、機器、無塵同消毒Level都係一樣要好高,轉型製藥投放成本不大。

呢個時勢轉做藥, 仲要係一隻一早配方都公開曬, 人人都食得,難度低又明知會賣到錢既HQC, 老閪都轉

呢樣要再睇
其實呢d野好容易政治化
咁多paper咁多researcher點都搵到正同反嘅arguement
而唔同媒體就各自拎住唔同證據去講只係talking past each other
所以有peer-reviewed同強而有力d嘅共識先應該算數

夢夢

當年一見佢哋入邊嗰校長已經知道想點玩啦！
搵你做咩！

其實而家有哂條sequence
要合出黎真係隨便搵個phd都做到

支那自己聲稱係食蝙蝠，都係得佢講
入面乜野證據都毀滅晒

其實呢野應該紙包唔住火，太多知情人

唔會啦
如果唔係有人體實驗，你點知邊條Gene搭邊條gene，對人體既蛋白質會出咩function
而家全世界最多人體實驗最無道德束縛就係中共

等睇閆小姐再繼續爆料

幫你推
好似無乜人理clinical trial d 野
好容易比網上d sensational嘅科學新聞fake到

#374

而家最重要係保護佢人身安全

即是呢個病香港有份搞出來？

佢第一條片我一早sense到佢膠膠地

一班double cross pr鳩沖出來玩分化

袁爸痴得太埋唔知會唔會出事
不過美國政治勢力派系佢應該熟過我地

所以我話有sequence先砌到

冇sequence 由零開始砌隻病毒真係要try and error

幫你推呢個

都夠做管有「大殺傷力武器」罪

睇完
再睇埋袁弓

袁爸講佢講既野係真
不過做唔到上法庭既證據
澳洲個d孫立軍同有個實驗室文書就真係有證據

我諗就係因為咁先放佢出來慢慢講d資料出來比大家串聯

袁爸都話有幾個武漢實驗室既做左25
英國 歐洲有 澳洲就孫立軍

睇諗真係有證有據 澳洲英國先真正埋位

跟住藍絲就會spin去係美國做武肺

重要之前已經借個名比個中國人玩基因剪影
已經比人屌曬鬼

追究肺炎責任，賠償死傷者損失，幫手用中性路線宣揚出去，人係唔會無緣無故咁中病毒同死去

我都想買幾排hcq，
擺係屋企先

係處方藥，但好易買到

咁多五毛入嚟帶風向嘅
連武漢肺炎病毒好易合成都講得出

出個不自殺聲明先喇

佢講英文好似照稿讀，畀段佢講中文嘅大家睇下，感覺上誠懇可信好多。

屌你唔好再吹大啲
首先係hcq hydroxychloroquine, 唔係hqc

二佢絕對冇能力預防武肺感染

三佢藥效用layman word黎講係令病毒冇咁易去複制(其實係關啲receptor事)

四香港正正就係用緊佢配其他藥醫緊

唔該唔好係度鳩噏
成日一講到藥就陰謀論乜乜柒柒

隻病毒非常恐怖

根本好多人一直都覺得係人造病毒洩漏，
只係冇人有證據

Hkuspace

佢真係少有的，肯企出嚟講真話的大陸人，
仲要係玩命。。。

值得敬佩

Push.

左媒民主黨果邊宜家提 等於 將呢個滅共牌拱手讓俾Trump。等佢哋Baiden上咗台，如果有需要屌共，佢哋左媒先會雄起揸住不放，會比當前右翼更勁啲。早排Pelosy 話呢個病毒係 “Trump Virus”，都冇話係“ccp virus”。

respect

對於hqc
可唔可以防武肺，頂住檔
我就唔知啦
不過又唔係貴野
細劑量食唔死

就可以買d擺係到防身
點知會唔會有人令香港
再加強爆發呀

如果佢複製成功

佢放棄曬係香港所有野 同佢係中國屋企人所有野
佢屋企人可能會全部死曬 佢都為左要踢爆呢個邪惡政權所做嘅事

你叫香港人放棄高薪糧準走去外國重新開始有邊個做得到?

Exac7ly , 所以我一開始就話，希望政治上已經夠煮死距；但學術上係好難搞

Most of my colleagues are super naive about the extent to which Chinese academics can go against ethics. They just assumed most academics to be ethical, but that’s total bullshit. Perhaps some of them aren’t that naive but they choose to turn a blind eye to it so that they can continue working with the Chinese. 見過好多黑暗/踩界野

講埋距accuse hku, 歷史上學術底層人員要成功指證高層（leo Poon & Malik 等級數）極之困難，近期比較出名而既case 有direct evidence on fraudulent 都搞左好多年，底層既仲要身敗名裂無人敢請、無funding

當然如果有25爆啲更直接既證據就更好

Will post that if I have time - I’m no statistician, I’m just aware of those methods. The tests are meant to compare the observation against expected patterns of human interference (some sort of scenario, if you like) - but if the interference method can outsmart the rigid test....Machine learning can be used to test hundreds of thousands of potentially viable or potent edits on the virus genome, and one can factor in certain levels of randomness so as to leave less obvious trace of human editing.

Tbh, I don't really understand what you are talking... I am definitely not an expert but I have certain knowledge in the related aspect. I understand machine learning is a fancy word (like artificial intelligence, etc), but I love to have a concrete explanation. Just post it when you have time, will read it on my own.

又打飛機

靜靜地贏.gif

閆麗夢幾靚

想同佢做愛

in terms of papers, I was talking about the tests on trace of human interference on data, I don't think there would be many papers talking about highly sensitive research such as applying machine learning approach for virus editing, but that doesn't mean it cannot be applied. I guess no one would argue that the conventional academia encapsulate only a fraction of the collective knowledge of human beings, especially regarding cutting-edge and sensitive technologies that can be used in terrorism and warfare.

Anyhow, here are some relevant papers about how ML can be applied to model the editing outcomes, which is known to be difficult to predict accurately. RNA viruses are known to have genome plasticity to begin with. So editing the genome of RNA viruses may lead to even less predictable outcomes. But emerging evidence suggest that genetic sequence do not repair at random, so it can be modelled, and ML approach tend to give better predictive power.

講樣有趣野大家知下
香港有個智力70既人型垃圾叫西門子，距話香港第三波武肺爆發係同初選有關，理由係cases 既分佈同票站分佈好高visual correlation
----------------------
屌呢啲都叫證據，ecological fallacy 都未聽過？
1）人地用左幾十年係for rheumatoid diseases, chronic low dose treatment（200-400mg/day），點同acute regime for covid19 (1000mg/day) 比
2) 好多rheumatoid patients 同時食緊幾隻藥，包括NSAID / corticosteroid，可以suppress immune system from attacking the patient, which is what commonly causes cytokine storm, organ failure and kills covid19 pts; the world's largest RCT on COVID19 treatment has already proven Dexamethasone a very cheap corticosteroid to be effective in improving clinical outcomes of severe patients.
3）有得rheumatoid disease 既人驚武肺驚到瀨，實係做多好多prevention，甚至virtually isolated，呢D就叫confounding

1. 'I guess no one would argue that the conventional academia encapsulate only a fraction of the collective knowledge of human beings, especially regarding cutting-edge and sensitive technologies that can be used in terrorism and warfare."
How did you know the things that you were talking about?

2. Those two papers are indeed, not relevant to what you said. One is about CRISPR result prediction... I do see the relationship between machine learning and CRISPR, but it may be off topic a bit. Making virus may not even need CRISPR....I guess you can just synthesize the sequence without many problems, just ,30kb. (Should be a piece of cake).

3. For the PLOS ONE paper, it is just for classification and not so close to the topic we were discussing. (I am not going to comment the general reputation of the journal and the meaningness of their research.)

4. I think our discussion could be end here coz further discussion may not be able to lead me to understanding.

1. That is probably my personal view about the world then. I'd be surprised if CCP or US govt have not been keeping ultra-sensitive technologies away from the academia. It is a matter of experience and insight about future development of science as well I guess.

2. As I have implied, I was inferring how ML can be applied to edit virus genome more efficiently based on analogous approach applied elsewhere. You don't need it to edit the genome per se, but it can guide you in making potentially better choices about what and how to edit and you can predict the editing output more precisely. ML has been used to identify drug targets by testing hundreds of thousands of existing drugs vs potential pathways / mechanisms in treating COVID19 as well.

3. I just randomly picked a few distantly relevant ones to illustrate the idea. Plus journal reputation is only one factor to be considered when evaluating the quality of evidence of a study. And meaningness is not a word.

4. agreed and all the very best to you.

為什麼唯一救命的羥氯喹遭到如此打壓？
醫學博士James Todaro再次撰文揭露黑幕.
原文：(ORIGINAL_ARTICLE)

P2/P3 lab 都夠做
唔一定港大

核彈級都無人理
連登仔都習慣晒武肺

如果係真，Kong U 以後可以改名Kung Flu

你問下你屋企樓下個個醫生啦
HCQ係用咩機制防武肺
有兩個機制
一個係阻止lysosome分解病毒protein coat
一個係阻止RdRP複製病毒RNA （要食埋Zn2+片）
係lab到已經證實超有效
人用已經有晒實證
3月侵侵仲公開叫人食 佢自己都日日食
依家仲有閻醫生親身爆料
好多人已經食緊啦係香港人仲係到on99

至於有人話美國FDA點解會禁
彭斯岩岩先同支持用既醫生開會
準備解禁
你話點解禁？咪係利益囉
堂堂WHO夠同中共合作啦
唔通唔係利益阿？
你知唔知疫苗投放左幾多錢？
係有成三百間藥廠同時研究
HCQ講緊幾十蚊咋
你就係到鳩up

HCQ CHALLANGE

Pre-COVID: Harvard rheumatologists call HCQ "a daily multivitamin for people with mild to moderate lupus."

Post-COVID: Hydroxychloroquine is medicine's most dangerous drug and physicians should not be allowed to prescribe it.

This is not normal behavior in medicine.

有人話陰謀論
係得返你仲諗到個世界咁正義咋

連巴打咁專業都覺得證明唔到，唉

琴日已經食緊啦
仲叉乜鬼
唔好問我邊到買
隻藥平過系 唔會炒得起
廢事比人話拎黎炒

要比多啲人知先係CHALLANGE!

好易買架咋 仲洗問

有人會話係處方藥
咁你咪用下腦囉

有人話有黃斑 心臟問題
無人叫你當糖食
食200-400mg內 睇牌子而定
根本唔會有事 隻藥面世成65年啦

巴打食緊 HCQ + zinc ?

唔知侵侵仲有無食，早排想試，但又唔想無事食定藥

仲有人會話wiki寫左隻藥not effective
我屌你啦 侵侵6月再講多次佢自己仲食緊
無用？堂堂美國總統會食隻無用+副作用既藥咁耐？

等我quote返james todaro 一句
Pre-COVID: Harvard rheumatologists call HCQ "a daily multivitamin for people with mild to moderate lupus."

Post-COVID: Hydroxychloroquine is medicine's most dangerous drug and physicians should not be allowed to prescribe it.

This is not normal behavior in medicine.

侵侵自己都食
你驚出咩事
拉返上去睇下我回覆

HCQ唔係只可以有事先黎食
你未出事已經要食 睇下上面我講既mechanism
你就知道佢係預防添

我明白，係用嚟預防

想講心理上覺得，無事食乜撚野藥

Sorry 係閻研究員 唔係醫生

我今日開po 無人理添
個個可能習慣左 戴口罩就算 以為無事
我諗好多人係覺得 政府無叫你食
另一邊講到好危險 搞到d人誤解晒
呢d咪就係政府做出黎既陰謀囉

講返自己
我琴日已經叫埋女友+屋企人食
有咩事即時開po update

你中左先黎食 已經遲啦 佢潛服期咁耐
你到時已經入得隔離營

好，再認真考慮吓

btw 留意開科學界新聞睇開書刨開pubmed嗰啲，
無理由會唔知科學界同藥廠啲西野

會唔會成個研究團隊都係支那人？

你知共匪冇可能信任香港人㗎啦

搞咗成大半年都有多 WHO乜結論 報告 乜措施都無 好明顯知咩事啦

推 hcq

我估好快侵就會用緊急狀態下行政令，將呢隻藥HCQ變為非處方藥OT

OTC

OTC
WHO官網上查到基本藥物清單裡有氯喹，并且兒童基本藥物清單裡也有氯喹，這就說明了此藥的安全性很高。

有sequence有設備真係唔係你想像中咁難

Good

1.阻止lysozyme分解病毒coat，無錯係啱。但武肺可以透過另一個機制，細胞上的TMPRRS2進入細胞，原因係因為武肺S1/2的位置擁有Polybasic cleavage site，依方面已經有好多paper證實，而且依個機制唔會俾CQ阻止得到，但依個女人死都唔肯講。

左手方為CQ無法阻擋的機制。

2. Zn2+可以制止RdRP複術病毒RNA，而CQ可以幫助細胞吸多啲Zn2+。
原理上係啱，但無一篇具認可性的學術文章有做到Zn + CQ有正面效果，如果巴打搵到請幫忙拎出嚟。反而好多理論指出長期攝取過量Zn2+的話，會引起copper deficiency，一系列的副作用。

美國FDA點解會禁，一就係已經有唔少clinical trial做到CQ無效果，二就係武肺機制上有逃避CQ的手段，有至少兩份nature paper係人類肺部細胞及非人類動物做到CQ無法抑制武肺繁殖，三就係因為有臨床研究用咗「過量」CQ，導致唔少病人出現心律不正等心臟問題，所以4月尾FDA即刻禁止使用。

閻博士的公信力.....唉

如果你講真，咁你老婆都幾無知吓，建議佢睇多啲學術文章或者請教多啲醫生。

1. CQ阻止lysozyme分解病毒coat，無錯係啱。但武肺可以透過另一個機制，細胞上的TMPRRS2進入細胞，原因係因為武肺S1/2的位置擁有Polybasic cleavage site，依方面已經有好多paper證實，而且依個機制唔會俾CQ阻止得到，但依個女人死都唔肯講。

左手方為CQ無法阻擋的機制。

2. Zn2+可以制止RdRP複術病毒RNA，而CQ可以幫助細胞吸多啲Zn2+。
原理上係啱，但無一篇具認可性的學術文章有做到Zn + CQ有正面效果，如果巴打搵到請幫忙拎出嚟。反而好多理論指出長期攝取過量Zn2+的話，會引起copper deficiency，一系列的副作用。

美國FDA點解會禁，一就係已經有唔少clinical trial做到CQ無效果，二就係武肺機制上有逃避CQ的手段，有至少兩份nature paper係人類肺部細胞及非人類動物做到CQ無法抑制武肺繁殖，三就係因為有臨床研究用咗「過量」CQ，導致唔少病人出現心律不正等心臟問題，所以4月尾FDA即刻禁止使用。

自然界邊會有可能突然爆隻對人類咁完美既病毒出黎

你的意思係......SARS/HIV/H5N1/Ebola等等唔夠完美，而武肺就最完美?

長時間無病徵隱形傳播+全天候傳播力強+人體適應能

你話邊隻病毒可以做到咁

只可惜依啲全部都唔係證明武肺係人造病毒的理據

做到就話made in hk架啦

醫學報告有話隻毒要演變到適應人類並人傳人需要超過10000年以上

如果由RaTG13演變，有至少三份英英有做bioinformatics推測，Standford嗰份估最快要20-40年。

英美*

20年乜疫苗同藥都出黎啦。。

？

我講緊石教授2013年搵到個隻RaTG13病毒，有美國科學家推算最快要20-40年先變異成為武肺，唔係10000年以上咁保守。

就算最快都要20年
2000年冠狀病毒都未横空出世

sars都仲要係未有隱形傳播

Detail please

相信好多香港人都想尋求科學知識

所以有唔少人認為RaTG13未必係武肺的祖先，一來佢無武肺S1/2的Polybasic cleavage site，二來佢無成日被瘋傳的關鍵四蛋白。

二月其間，有研究發現穿山甲身體的病毒擁有「關鍵四蛋白」，但經過bioinformatics推算後RaTG13比穿山甲為武肺祖先的機率為大。

近期六月，有人係雲南2019年蝙蝠樣本搵到跟武肺Polybasic cleavage site sequence相近但非100%相似的病毒，但整體相似度依舊唔及RaTG13。

暫時學界已知的進度就係咁多。

最重要係隱形傳播

病毒容易製造係事實
一早講咗絕對不能讓中共沾手西方科技和醫藥
因為匪國冇宗教信仰，害死人都不會落地獄，所以
拐子佬，毒奶粉，地溝油，屎製豆腐，假疫苗，羊頭鼠肉...
就是這種不知道德為何物的氛圍之中發揚光大

「隱形」傳播究竟同病毒係唔係人造有咩關係......

成個毒咁複雜你話我知自然界仲有無其他病毒會係咁

李桂華幾時通輯閆麗夢.? 危害國家安全.

閆小姐直頭有證據違反國安法

.......
一月其間，未有人搵到穿山甲樣本。

二月其間，搵到穿山甲跟武肺相似的病毒。

六月其間，搵到蝙蝠polybasic cleavage site相似的病毒。

人類對自然界充滿著未知，所以科學界自再做research....

然後你就一句話大自然界搵唔搵到咁「複雜」的病毒，之後就推斷出大自然唔存在，係人造？

而家既機會係6星連珠咁針對人類
sars都有17年，但今年就出隻咁完美病毒

佢爆咁多料 點解口交部都未講嘢

想口爆佢聽佢D支那英文

Don't put words in my mouth.

我重申多一次，我冇否認HCQ有potential去作為武肺嘅用藥，事實上香港都有用緊。但本身佢作為用藥已經係充滿爭議性，因為clinical test太少。甚至台灣已經話佢冇乜作用而將佢剔除咗用藥建議。

但你宜家個重點係講緊預防喎大佬。
prevention and treatment係完全兩回事。係中咗而現今又未有proven cure時我絕對唔反對試HCQ, hypothetically 個mechanism係work
但你話當佢daily vitamin去食預防，咁完全係兩回事。

不如你又問吓你樓下個醫生，HCQ的確可以透過increase pH去影響cathepsin L, 咁lung cell上面唔係pH sensitive嘅TMPRSS2 HCQ又點prevent entry呀？

二 唔該唔好攞google 啲daily dosage黎答我，人地200-400mg per day係用黎醫風濕，狼瘡，要達到你聲稱嘅預防效果個safety dosage應該係幾多？

三 你介紹俾啲親朋戚友食，當中有人本身心臟有事，别論佢知唔知，如果佢食咗HCQ，對心臟會否有影響？衣條又連番上safety dosage到

四 冇病冇痛咁長期服用會點影響 endocrine system?

你樓下個醫生答到嘅，唔該叫佢快啲publish 份paper做福世人

本身HCQ用黎用藥醫武肺已經有爭議性，因為太少support, 好多paper research都係in vitro, 而臨床上仲見到用於重症上係冇乜用，但輕症就時work時唔work. 甚至上發現有唔少病人會出現心律不正。但基於真係未有proven cure，全球唔少地方其實都仲做HCQ嘅緊測試。

你唔好淨係睇美國，澳洲 Covid shield, 英國copcov都仲做緊HCQ嘅測試。

或者將來hcq真係proven可以預防(which I think is very unlikely), 但唔代表宜家就要當佢係daily vitamin去用，我地唔係trump 冇top tier medical team去monitor, 食完咁啱出事，保險都冇得賠。

全球大量專家都為武肺努力緊，唔該唔好一句陰謀論就discredit哂所有嘢，仲喺度散播not proven medical advice.

「成個毒咁複雜你話我知自然界仲有無其他病毒會係咁」 都講得出做證據就知距完全唔L識啦

HIV, Spanish flu, Hong Kong flu, Zika 都一定係人做啦

屌呢個post 既education level 好extreme, 一係就on9 conspiracist , 一係就專業巴打如閣下

求其google 都揾到.......

HQC 係咪多數醫護都知係咩藥???

民間中西藥房買唔買到???

push下

你依幅係舊data來的.....

武肺可以透過另一渠道入Cell，而CQ擋唔到。

巴打好ball

估且當真係有呢個”樓下醫生”，根本香港好多前線醫護係唔識呢啲pharmacology/ clinical trial / epidemiology 嘢、得閒睇下一兩份paper 上個堂satisfy CME就以為自己識左做research ，一味講mechanism 講幾個lab based studies,真係人唔笑

利申：撐醫護，但距地都係做翻自己專業去醫人啦，距地用緊好多隻藥都經歷過十九幾年既research 先證實有效，and they are just told how it works and how to use them properly

我以為美國人on9先會講hydroxychloroquine 肯定有用，點知呢一個post 引左咁多基本邏輯都無既連登仔出黎

Anyway, 都係嗰句，政治上希望點都可以煮死中共不過呢條line 比較弱，袁弓夷講嗰條如果係真就掂曬

武肺大學

你果篇
Treatment with hydroxychloroquine, azithromycin, and combination in patients hospitalized with COVID-19
Int J Infect Dis. 2020 Aug; 97: 396–403.
Published online 2020 Jul 2. doi: 10.1016/j.ijid.2020.06.099

入面明明有寫
Our results also require further confirmation in prospective, randomized controlled trials that rigorously evaluate
the safety and efficacy of hydroxychloroquine therapy for COVID19 in hospitalized patients. Considered in the context of current
studies on the use of hydroxychloroquine for COVID-19, our results
suggest that hydroxychloroquine may have an important role to
play in reducing COVID-19 mortality.

都唔明你係咁貼出黎為咩

我都睇唔明點解呢個又會關預防事
prevention = treatment?
所以點解我地唔日日食齊咁多隻藥?

上面有近三十頁
有興趣可以睇
4日前 美國前線醫生發表既文
解釋左坊間誤解 包括HCQ點解FDA會禁
HCQ 點樣work 包括上面有人提到TMPRRS2
全部下面寫晒reference

公布左4日後
已經有一大堆人查佢地profile+Certificate
然後質疑佢地
好簡單一句
若果呢班人係騙子
彭斯仲咁得閒去見堆騙子？

至於HCQ有人質疑/相信
都係簡單一句 你信咪食 唔信就唔好食

Paper都出埋
照住做就得

cloning/ reconstruction 同由頭開始整係2樣野黎架喎

已經買左hcq
擺係屋企保平安

我住果度
周圍屋院都有人新中獎
唔到你唔驚
美國果邊話食左可以增加防禦率
咁食左至算

近赤者豬

病徵唔明顯/有人病情好輕，未出現你所謂既隱式傳播鏈囉。
睇到好老尷 ，另一位巴打不斷比緊 醫學界上既findings , 講緊你原本個論據：武肺需10000要先演變到既結論係invalid ， 你又死用番*未知點演變*去推論武肺係人為。

咁姐係一早有疫苗?

自然界的確無一隻可以咁完美針對人類既病毒
高傳染力+隱形傳播

你講既係14日病發，唔係潛伏

無時間睇哂咁多頁，想問CQ點阻止TMPRRS2嗰條pathway?

頭陣見你質疑 HCQ，我唸我唔係專業人士唔好出聲，但見你幫石正麗吹佢哋個 RaTG13，我唔知你係咪 HKU 實驗室同夥定係 武漢 P4 實驗室石正麗同謀。佢嘅 RaTG13 仲有多個疑點，好多機構都懷疑呢個病毒係咪真的存在抑或係佢自己編造出來，你唔知呢方面事？

好多聲稱 武肺 源於自然都係拎呢個模型話事，但係排除呢個 RaTG13，與武肺最相似就係 舟山蝙蝠病毒，唔單止 舟山蝙蝠病毒 得 PLA 獨有，點解石正麗偽造一個 RaTG13，陰謀論成立證據都大大增強。

另，我聽咗路德所有嘢，佢最初1月29 由 莫博士 提出建議硫酸羥氯奎， 佢嘅妻子喺星加坡一間醫院。佢最初話硫酸羥氯奎係用來預防阻止 細胞因子風暴，呢個係武肺最重要喞死因。呢個方面應該都係有好大作用，你好似都係唔識。

同時你好似淨係搵 對 武漢 P4 有利嘅證據，
“二月其間，搵到穿山甲跟武肺相似的病毒。”
邊個可以喺活體穿山甲身體內部分離出呢隻病毒？

同理
“六月其間，搵到蝙蝠polybasic cleavage site相似的病毒。”
有邊個國際上信得過喞組織去咗雲南？
石正麗都係利益衝突方，佢哋拎出來嘅論據可以相信？

申：我唔係HKU實驗室或者石教授的同黨。

你要質疑RaTG13存在的話，我都無能力可以否定你。
RaTG13最早出現學術期刊裡頭的年份為2016，嗰時佢並未sequence哂成條基因排組，只係將部份排組公佈出嚟。

舟山蝙蝠樣本係唔係指RmYN02？佢又點樣造就陰謀論？佢反而加強咗武肺從大自然出現的可能性，因為佢擁有跟武肺相似的Polybasic cleavage site。

無錯CQ係可以阻擋cytokine storm，但阻擋cytokine storm同阻止武肺進入細胞又有咩關係？ 你阻擋或減輕cytokine storm係唔會幫到你預防武肺的。

穿山甲身上的病毒係管教授從廣東廣西反走私海關的樣本中抽取出嚟。

我好耐之前都有打過幾篇關於穿山甲研究的文章，有興趣可以起一起我底，唔想由頭再講一次。

咁武肺的源頭係中國，你又好難叫外國其他科學家過嚟搵樣本再做實驗。

如果齋對人唔對事，咁樣傾科學嘢無咩意思.....

深入探討穿山甲為武漢肺炎病毒中間宿主的可能性

依一篇，不過依家已經outdated，大耐之前

“舟山蝙蝠樣本係唔係指RmYN02？佢又點樣造就陰謀論？佢反而加強咗武肺從大自然出現的可能性，因為佢擁有跟武肺相似的Polybasic cleavage site。”

舟山喺浙江，個 RmYN02 睇來都係雲南。石正麗從開始都話呢個係來自某雲南蝙蝠，都被人嚴重質疑。

但係如你咁專家都唔知 舟山蝙蝠病毒同武肺喞關聯，可見中共控制新聞輿論同學術平台到幾盡。

咁隻舟山蝙蝠病毒的學名係咩，我可以查一查

因為據我所知唔計RaTG13，最接近的就係RmYN02，再無咁接近的蝙蝠病毒如果就係你所指的舟山蝙蝠病毒，現時主流應該無咩人理

“咁武肺的源頭係中國，你又好難叫外國其他科學家過嚟搵樣本再做實驗。”
咁就係美國需要迫中共開放 所有 P3 P4 實驗室，調查每樣實驗，聞訊每一個研究員喞原因架。

“穿山甲身上的病毒係管教授從廣東廣西反走私海關的樣本中抽取出嚟。”
但係睇來並不表明穿山甲就係中間宿主。喺貓狗身上都搵到過。

之前同另一位巴打討論嗰時，已經講咗bioinformatics推算穿山甲比RaTG13為武肺祖先的可能性為低。

你無妨睇返路德 1月19 號以及之後相關喞節目，佢嘅內容喺品蔥有人FC過。

另 HCQ 路德最初都冇話預防作用，係用於無藥可醫時防止因cytokine storm死亡，喺4 5月嗰陣有其它研究話可以預防，佢哋先開始講預防作用。我估係低濃度環境下可以有少少預防作用，比如周街走，搭車搭飛機，多人聚會呢類場合，配合口罩及其它防護措施，阻斷咗其中一個途徑都可能有少少作用，但唔係完全預防。

我睇番原來成日講的舟山蝙蝠病毒就係bat-SL-CoVZX21/45，佢整體基因排序與武漢肺炎病毒相似度達89%。

唔計穿山甲，佢六月之前仲係RaTG13（96.2%）外最接近武肺的病毒，但現時最接近武肺的病毒係我之前所提及的RmYN02，佢有93%相似度。

唉，如果真係強硬要用CQ阻擋武肺的話，賭博武肺唔用另一條CQ阻擋唔到的pathway入細胞的話，我都阻你唔到。

但希望大家食CQ之前要明白CQ的運作，佢其中一作用係會令lysosome/endosome的pH變異，導致lysosome/endosome裡頭的enzyme無法正常運作，將會導致細胞各種正常運作例如autophagy等等有機會失衡。

雖然成日話副作用好少，但攝取錯誤份量的話長遠來說可大可小的。

希望大家三思，或者詢問醫生意見先好進食

睇過話可以打印出黎

呢個post特別多五毛負皮

咁攪制唔過

真相越辯越明
兩位既辯論令我呢個路人獲益良多

暫時決定不了，唔想食 autophagy inhibitor

我同學做出藥俾藥房
昨日問佢點買hcq咩水位
佢話香港依家好多人自已買
同之前搶特敏福一樣

搵到一啲新聞，覺得中共暫時冇打算將呢個 RmYN02 做為 RaTG13 之後的武肺來源備用選項。宜家依舊主打 RaTG13。RmYN02作為武肺源頭客觀上好似好低。僅僅係一個可能來源於自然的佐證。但係通過造假病毒序列，可以成功“牽著一班學術人士的鼻子走”幾年都得。唔怪得佢哋想盡辦法spin去科學屆又唔開放實驗室俾外國專家調查。

1）石正麗7月15號通過電子郵件回答了《科學》雜誌提出的18個問題。 24日發出。每個字應該都經過了嚴格審核。“病毒來源問題上，石正麗說一切皆有可能，空間很大。 她說Ratg13是真的。除了Ratg13，對於其他溯源的問題，石正麗基本不置可否。可見石正麗團隊不想為團隊拉責任。”

2）關於 RmNY02 “發現者”的看法，“那麼，新冠病毒是不是就來自於RmYN02的這個蝙蝠冠狀病毒呢？寫論文的專家自己也不太相信是這麼回事。專家說：RmYN02與新冠病毒關係並不是很密切，甚至跟之前的冠狀病毒相比，關聯性相比都更低。換句話說，只是它的位點特徵，與新冠病毒類似。就是之前人們普遍質疑的，這種在自然界很難出現的基因位點，其實在自然界是存在的。”

3）RmNY02 係 “中共發布的一個新的混淆視聽的假病毒！”

00:50:57 《A Novel Bat Coronavirus Closely Related to SARS-CoV-2 Contains Natural Insertions at the S1/S2 Cleavage Site of the Spike Protein》這篇文章是五月初刊發的，報道了一個新的蝙蝠冠狀病毒，最大看點是有一個新的福林（furin）酶切位點。3，石正麗發表Ratg-13的時候，和新冠病毒有96%的一致性，卻沒有furin酶切位點。武漢新冠病毒是冠狀病毒中唯一有furin酶切位點的。這篇文章就推出了一個 有furin酶切位點的病毒。4, 這篇文章說：團隊在2019年的5月-9月在雲南採集的227只蝙蝠的樣本進行巨集基因組分析，找到了兩個病毒，RmYN01（沒有搞到全長）和RmYN02（搞到了全長）。5，RmYN02的亮點：很像武漢冠狀病毒（有93.3%的一致性）在furin酶切位點的位置上，長得像武漢新冠病毒的酶切位點。6，對比武漢新冠病毒和RmYN02,只有武漢新冠病毒有 PRRA，這段“RRA+後面跟著的R”能讓furin酶切位點來切，病毒spike蛋白的融膜能力就能大大增強（增強10-20倍，能侵染更多人體器官和各種類型的細胞，增加對人體傷害，這段PRRA之前被質疑是故意插入的，就是為了傷害人類）之前有人質疑，為何自然界中的其他病毒都沒有 PRRA，CCP一直缺“PRRA來自天然”的證據，現在中gong拿出來RmYN02（RmYN02雖然沒有“PRRA”但在對應位置有“P-AA"長得和武漢新冠病毒很像，自然重組後就能得到新冠病毒。）
00:58:05 康博士: （路德：這是打哪指哪）1，“PRRA” 和 “P-AA”很不一樣。新冠是4個氨基酸，RmYN02是三個氨基酸，三個怎麼變四個？這種重組怎麼可能通過隨機變異的方式變成PRRA？純粹牽強附會。2，推特上有人分析，RmYN02並沒有比其他冠狀病毒序列長，他們是把前面的片段挪到了後面。3，蝙蝠中這樣的病毒很多，自然環境中，就不適合出現furin酶切位點能切的片段。
01:01:38 路德: 1，通俗解讀：新冠病毒在常規病毒中，強插了四個氨基酸。CCP瞎編了一個RmYN02，非說也有新冠病毒的這段插入片段，方式就是拆前補後。CCP想說明：自然情況下，插入新的氨基酸是可能的。2，強插絕對是人工的！人長大象鼻子，絕對不是自然的，但CCP非說，人長象鼻子在自然界中有可能！
01:04:55 康博士: 1，這次又沒分離出活病毒，又沒有原始數據。2，更low的是：謊言套謊言。Ratg13、穿山甲病毒、RmYN02，缺啥給啥。但問題是，新冠病毒所有最特異性的元素（比如RBD、furin酶切位點），最後都是CCP獨家掌握。3，圖表中比較幾個病毒的E蛋白，RmYN02（新編的這個）、RaTG13、ZC45、ZXC21，穿山甲病毒，在E蛋白上，和武漢新冠病毒都是100%一致。但新冠病毒從2月初到4月份，傳播的過程中，E蛋白已經不是100%了，說明E蛋白是可以容忍變異的。之前舟山蝙蝠病毒的E蛋白和新冠病毒E蛋白百分百一致就非常可以，說明不是天然，而是直接拿過來的。現在這五個病毒都和新冠病毒在E蛋白上100%上一致，說明全都是假的。
01:11:00 艾麗: 1，furin酶切位點，是否就是打開人體的鑰匙。其他蝙蝠身上的天然病毒，沒有這把鎖，所以存在幾千年也不會傳染給人類。石正麗曾在美國做研究的時候發現了這把鎖。2，現在CCP拋出來混淆視聽的病毒，都有這些關鍵的鑰匙。3，最後表格中，E蛋白的100%，其實將所有造假證據都自己列出來了。
01:13:07 路德: 1，CCP還在想方設法做假病毒，轉移視線。想轉移到自然界。但很容易就被揭露了。2，現在的論文已經被咱們牽著鼻子走了。康博士之前專打了PRRA，所以他們現在也在PRRA上做文章。

果條友完全係 on 撚 9 唔柒識用腦

何以見得